export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная роль Firebase в разработке приложений?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Обеспечение бэкенд-функциональности и хостинга",
      "Мониторинг производительности приложений",
      "Автоматизация развертывания программного обеспечения"
    ],
    "correctOption": "Обеспечение бэкенд-функциональности и хостинга"
    },
    {
    "question": "Как можно настроить аутентификацию пользователей с помощью Firebase?",
    "options": [
      "Используя собственные SQL-запросы",
      "Настраивая серверные скрипты вручную",
      "Используя Firebase Authentication API",
      "Создавая кастомные REST API"
    ],
    "correctOption": "Используя Firebase Authentication API"
    },
    {
    "question": "Для чего используется Firebase Realtime Database?",
    "options": [
      "Для создания графических интерфейсов",
      "Для хранения и синхронизации данных в реальном времени",
      "Для управления виртуальными машинами",
      "Для автоматического тестирования приложений"
    ],
    "correctOption": "Для хранения и синхронизации данных в реальном времени"
    },
    {
    "question": "Как Firebase Hosting помогает разработчикам?",
    "options": [
      "Обеспечивает хостинг статических и динамических веб-приложений",
      "Управляет контейнерами в распределенной системе",
      "Создает резервные копии баз данных",
      "Оптимизирует производительность серверов"
    ],
    "correctOption": "Обеспечивает хостинг статических и динамических веб-приложений"
    },
    {
    "question": "Что такое Firestore в Firebase?",
    "options": [
      "Инструмент для мониторинга производительности приложений",
      "Облачная база данных для хранения данных в формате документов",
      "Средство для управления пользователями",
      "Платформа для автоматизации развертывания"
    ],
    "correctOption": "Облачная база данных для хранения данных в формате документов"
    },
    {
    "question": "Как можно отправлять push-уведомления с помощью Firebase?",
    "options": [
      "Используя Firebase Cloud Messaging (FCM)",
      "Настраивая вебхуки вручную",
      "Создавая кастомные HTTP-запросы",
      "Используя сторонние библиотеки"
    ],
    "correctOption": "Используя Firebase Cloud Messaging (FCM)"
    },
    {
    "question": "Для чего используется Firebase Analytics?",
    "options": [
      "Для управления пользователями",
      "Для анализа поведения пользователей и метрик приложения",
      "Для создания резервных копий данных",
      "Для настройки серверных скриптов"
    ],
    "correctOption": "Для анализа поведения пользователей и метрик приложения"
    },
    {
    "question": "Какова роль Firebase Remote Config?",
    "options": [
      "Для управления доступом к API",
      "Для динамического изменения поведения и внешнего вида приложения",
      "Для создания пользовательских интерфейсов",
      "Для мониторинга производительности серверов"
    ],
    "correctOption": "Для динамического изменения поведения и внешнего вида приложения"
    },
    {
    "question": "Как удалить проект в Firebase?",
    "options": [
      "Через консоль Firebase, выбрав соответствующую опцию",
      "Используя команду 'firebase delete'",
      "Настраивая политики в Google Cloud",
      "Удаляя файлы проекта вручную"
    ],
    "correctOption": "Через консоль Firebase, выбрав соответствующую опцию"
    },
    {
    "question": "Для чего используется файл '.firebaserc' в проекте Firebase?",
    "options": [
      "Для управления виртуальными машинами",
      "Для хранения конфигурации проекта и связанных ресурсов",
      "Для создания и управления базами данных",
      "Для автоматического тестирования приложений"
    ],
    "correctOption": "Для хранения конфигурации проекта и связанных ресурсов"
    }
  ]
  }
